<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>linux on Emunix</title>
    <link>https://emunix.org/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in linux on Emunix</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <copyright>© 2011-2020, &lt;a href=&#34;mailto:btimofeev@emunix.org&#34;&gt;Борис Тимофеев&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://emunix.org/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Как сделать раздел жесткого диска доступным нескольким пользователям</title>
      <link>https://emunix.org/post/how-to-share-partition-between-users-in-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://emunix.org/post/how-to-share-partition-between-users-in-linux/</guid>
      <description>Данная заметка написана для начинающих пользователей Linux. В ней описывается как примонтировать раздел жесткого диска таким образом, что бы у нескольких пользователей в системе были права на доступ к файлам (на чтение и запись). Вся информация подходит только для файловых систем использующих unix права доступа (таких как ext3, ext4 и т.п.) и не подходит для файловых систем NTFS и FAT.
Допустим, у нас есть два пользователя состоящие в разных группах</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>atool: простая работа с архивами в Linux</title>
      <link>https://emunix.org/post/atool/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://emunix.org/post/atool/</guid>
      <description>При работе с архивами в командной строке Linux есть одно неудобство: у каждой программы-архиватора свой набор ключей, который необходимо помнить, либо постоянно заглядывать в man.
Эта проблема легко решается, если использовать утилиту atool, т.к. с ее помощью вы сможете работать с любым форматом архивов. Попросту говоря, atool это фронтенд для консольных архиваторов, предоставляющий единый интерфейс для работы с ними.
Программу можно скачать с официальной страницы www.nongnu.org/atool, либо установив с помощью пакетного менеджера вашего дистрибутива.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запись CD/DVD дисков из консоли</title>
      <link>https://emunix.org/post/command-line-cd-burning/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://emunix.org/post/command-line-cd-burning/</guid>
      <description>Запись образа на CD-R или CD-RW диск: cdrecord -v -eject speed=10 dev=/dev/cdrom ~/disc.iso
Если speed=0 программа сама выбирает подходящую скорость.
CD-RW диск необходимо сначала очистить: cdrecord -v blank=fast dev=/dev/cdrom
blank=all - очистить весь диск
blank=fast - быстрая очистка диска
blank=session - очистить последнюю сессию
blank=unclose - открыть последнюю записанную сессию
Создание образа диска: mkisofs -o test.iso -Jrv -V test_disk /home/user/something
В этом примере следующие обозначения:
-o - имя создаваемого iso-файла (test.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Русификация Zenwalk 7</title>
      <link>https://emunix.org/post/rusifikaciya-zenwalk-7/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://emunix.org/post/rusifikaciya-zenwalk-7/</guid>
      <description>После установки linux-дистрибутива Zenwalk, мы получаем систему на английском языке. Как ее русифицировать? Это очень просто.
Первым делом, во время установки, zenwalk предлагает нам выбрать локаль. Сразу выбираем ru_RU.UTF-8, это заставит программы использовать русский язык по-умолчанию.
Для добавления русской раскладки клавиатуры изменяем в файле /etc/X11/xorg.conf следующую секцию:
Section &amp;#34;InputDevice&amp;#34; Identifier &amp;#34;Keyboard1&amp;#34; Driver &amp;#34;kbd&amp;#34; Option &amp;#34;XkbRules&amp;#34; &amp;#34;xorg&amp;#34; Option &amp;#34;XkbModel&amp;#34; &amp;#34;pc105&amp;#34; Option &amp;#34;XkbLayout&amp;#34; &amp;#34;us,ru(winkeys)&amp;#34; Option &amp;#34;XkbOptions&amp;#34; &amp;#34;grp:ctrl_shift_toggle,grp_led:scroll,terminate:ctrl_alt_bksp&amp;#34; EndSection В этом примере раскладки переключаются по Control+Shift, при переключении загорается лампочка Scroll Lock.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lazy IPS</title>
      <link>https://emunix.org/post/lazyips-patcher/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://emunix.org/post/lazyips-patcher/</guid>
      <description>Сегодня за пару часов написал IPS патчер для Linux. Он основан на коде моего же патчера pySmartIPS.
Скачать можно по ссылке LazyIPS. Пакет для Arch Linux доступен в AUR.
Зависимости: Python 2 и pygtk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Игра flood-it для Caanoo и Linux</title>
      <link>https://emunix.org/post/flood-it-game-for-caanoo-and-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://emunix.org/post/flood-it-game-for-caanoo-and-linux/</guid>
      <description>За два дня написал свою первую игру на SDL. Это клон игры flood-it. Работает на Caanoo и линуксе, но скомпилировать можно и для других систем.
Цель игры: Начиная с левого верхнего угла и перекрашивая прилегающие квадраты заполнить всё поле одним цветом. На это дается 25 ходов.
Скачать: версии для Caanoo, Linux, исходный код.
Страница на GitHub&#39;е</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Монтируем образ диска через FuseISO</title>
      <link>https://emunix.org/post/mount-the-disk-image-via-fuseiso/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://emunix.org/post/mount-the-disk-image-via-fuseiso/</guid>
      <description>FuseISO это программа для монтирования образов дисков в форматах .iso, .nrg, .bin, .mdf и .img. Для работы не нужны привилегии root&#39;а.
Для того что бы примонтировать образ disk.iso к файловой системе в каталог /mount_point используем команду:
fuseiso -p disk.iso /mount_point Опция -p создает каталог, если его не существует, а также удаляет его при отмонтировании.
Для отмонтирования используем команду:
fusermount -u /mount_point </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как восстановить Windows MBR из-под Linux</title>
      <link>https://emunix.org/post/how-to-restore-windows-mbr-from-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://emunix.org/post/how-to-restore-windows-mbr-from-linux/</guid>
      <description>Что делать если необходимо восстановить Windows Master Boot Record (MBR)?
Берем любой LiveCD-дистрибутив linux и устанавливаем программу ms-sys. К примеру, в Ubuntu для этого набираем в терминале:
sudo apt-get install ms-sys Далее ищем в выводе следующей команды диск с установленной windows:
sudo fdisk -l Если, например, таким диском является /dev/sda1, набираем:
sudo ms-sys -m /dev/sda Вот и все, загрузчик восстановлен.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>